外商棄守！ 香港辦公大樓空置率創15年新高

外商棄守！ 香港辦公大樓空置率創15年新高

〔財經頻道／綜合報導〕全球經濟遭武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）打擊，地產商「戴德梁行」（Cushman & Wakefield）發佈的最新報告顯示，截至今年6月，香港未來12個月內的可用辦公空間攀升至10.7%，換句話說，香港目前的辦公大樓空置率，已是15年來最高的時候，且隨著「港版國安法」的施行，前景恐怕只會越發不明朗。

據《彭博》報導，戴德梁行在最新的報告中指出，今年上半年，香港共計有88165平方公尺（約26670坪）的辦公空間，被以退租、出售等形式放棄，此數字幾乎是去年下半年的3倍，讓香港辦公大樓空置率創下15年新高，戴德梁行還表示，第2季辦公空間被放棄的比率，較第1季暴增55%。

戴德梁行的數據還顯示外國企業正在離開香港，今年第1季的時候，被放棄的辦公空間，47%的空間屬外國企業，中國及香港企業的比重分別為26%及27%，但到了第2季，也就是辦公室被放棄比率跳增的時候，61%被放棄的辦空公間為外國企業，中國及香港企業的比重分別為26%及13%。

戴德梁行香港的寫字樓部主管Keith Hemshall表示，辦公室被放棄的現象並不僅止於特定部分、特定產業，而是普遍現象，反映了裁員及削減成本的結果。

報導還提到，港版國安法的施行，可能進一步影響香港，尤其是政府還表示，只要懷疑有影響國家安全的行為的話，隨時就能凍結或扣押資產。

唔怕 中資大舉進場

誠哥

係
jobsdb好多中資請人

最好中資高價接曬貨，外商絲毫無損撤退，然後大大力制裁

樂見其成

攬炒了

戴德梁行，國安法

房屋台：我睇唔到，樓價gogogo

又贏！

轉哂做住宅用途囉 一定好賣得

唔怕
一定會聽到失業率下降
半年後3%
一年後1.5%

自從香港立咗國安法
我讀書叻左，阿媽後生左
阿妹厭食症都好番
阿爸揸的士都收到500蚊唔洗找

38條係宇宙法
連外星人都想嚟咁安全既城市
香港一遍光明！

光明香港，時代革新
共產黨又贏

戴德梁行

生命值硬接
同貼錢叫人走無分別

要等武肺過左先知真章

No no...
Financial Secretary Paul Chan Mo-po said:
"...Hong Kong will remain financial hub attractive to capital, investors
"

藍絲真係咁講
話中國大把錢，外企唔做中國大把人取代搶住做。
無腦到一個極點

藍絲:行得正企得正點會拉你

經歷過一段時間試驗wfh 好多外國公司考慮緊唔續租轉wfh 畢竟香港嘅租金真係好貴

great news

中資可以取代香港外滙?

攬炒派利好消息

This is fake news

誠哥高位沽寫字樓或成最大贏家

習近平效法毛澤東文化大革命殺光香港人

中資唔算外資

日日托個股市
唔爭在托埋樓市啦

俾人拎嚟做夾公仔機場啦屌你老母

戴德梁行 反啦反啦

國安法保障香港繁榮穩定，有利營商環境

我覺現今香港中資中勁過外資，有國家隊，民企隊，中港聯，中外聯，白手套…等
除國家隊外，徹走香港重快過外資

加租就cover返
又贏

如果有埋蕭山加持就犀利

鎖國糕糕糕

交得起租先好

樓價Go Go Go

商廈空置新高 私樓市樓又係新高

私樓幾時都係新高

曱甴近平：我搬起石頭砸自己的腳

隻陽光升完就要好走啦

相信政府 唔驚

小心俾人話引戰呀你

班外國勢力商破壞社會安寧
拉得

國安大法好！

會比人笑鳩你係淡友

快

ICC好多支資走佬

祖國強大怕什麼 鬼子快滾

我公司係支資，
都無生意都要準備由甲級搬走，
支資除咗國企邊到仲有無限金錢

推呀，外資離場

推 抗爭Mind Map 7.11-12 初選 #快閃文宣 #一國兩制已死 #馬格尼茨基人權法 BNO「5+1」

果然 行動最誠實

個個都係"兩面人"
講就呢個睇好 果個表忠

做就呢個話走 果個話撤

真係當外資傻既咩

push

中聯辦大手掃貨

中資全面進場

中資自身難保，深圳寫字樓空置率咪又創新高

⚠️由于此讯息不符合国家安全法规，此讯息已被屏蔽。

中國金融中心

抵啦 起咁撚多

世澤又中

觀塘太古起多咁多商廈, 邊有咁多公司租
數碼港科學園仲多啦

佢哋唔想走，咪由房屋台喺集中營繼續炒樓囉

製造理由話畀自己知冇問題
多數炒燶嘢嘅人都係咁

等睇中共下一步禁止外資走佬 走佬犯國安法